---
title: "Vélo école Pau Billère"
date: 2022-06-24T12:08:21+01:00
author: "Pau à Vélo"
header: "velo-ecole.jpg"
tags:
---

[l'Atelier Vélo Participatif et solidaire][atelier], en partenariat avec « Pau à Vélo », propose des cours de vélo. Plusieurs formateurs sont disponibles pour répondre à la variété des besoins :

* **Apprendre à pédaler**, pour ceux qui ne savent pas encore faire du vélo.
* **Apprendre ou ré-apprendre à circuler en ville**, pour ceux qui savent déjà faire du vélo, mais ne sont pas à l'aise pour l'utiliser comme moyen de déplacement quotidien.

Les horaires et lieu des cours : 

* **Tous les mardi matins de 10h à 12h à la MJC Berlioz, cours tous niveaux** (au 84 avenue de Buros, à Pau)..
* **Les 1er et 3èmes samedi du mois, de 14h30 à 16h30, à la MJC Berlioz, cours d'initiation à l'équilibre et au pédalage**. Pour ce créneau spécifique, l'inscription se fait auprès de l'association «Pau à vélo» plutôt qu'auprès de l'Atelier Vélo.  Les contacts de l'association «Pau à Vélo» sont en [pied de page].
* **Les samedis "stage vélo", de 14h à 16h à la Maison du Vélo** (derrière le Bel Ordinaire, av. Montesquieu, à Billère). Pour connaître la date du prochain stage, contactez l'atelier vélo (voir les contacts un peu plus bas).
* **Session "pour enfants" les premiers samedi de chaque mois, de 10h à 11h30 à la Maison du Vélo** (derrière le Bel Ordinaire, av. Montesquieu, à Billère).

**Pour participer aux cours, il est obligatoire de s'inscrire en contactant l'Atelier vélo par téléphone, texto ou mail :**
<div class="pure-g contact">
<div class="pure-u tel">
				<a href="tel:+33766274822">
						<span aria-hidden class="fas fa-phone-square" title="Appeler"></span>
						<span class="sr-only">Appeler</span>
				</a>
				<div>07 66 27 48 22</div>
</div>
<div class="pure-u email">
      <a id="encoded_mail_atelier" href="mailto:atelierbicyclettepau@gmail.com">
          <span aria-hidden class="fas fa-envelope" title="Écrire"></span>
          <span class="sr-only">Écrire</span>
      </a>
      <div>atelier<span id="bike">bicyclette</span>pau@gmail.com</div>
</div>
</div>
<div id="mail_atelier_decode">
  <!-- pour ceux qui n'ont pas javascript -->
  <b>Attention !!!!</b> L'adresse mail a été encodée pour éviter les robots collecteurs d'adresse mail. Pour avoir la bonne adresse mail, remplacer "bicyclette" par "velo" (sans accent).
</div>
<script type="text/javascript">
  document.getElementById("mail_atelier_decode").style.display="none";
  document.getElementById("bike").innerHTML="velo";
  document.getElementById("encoded_mail_atelier").setAttribute("href","mailto:atelierbicyclettepau@gmail.com".replace("bicyclette","velo"))
</script>


Le matériel (casque, vélo) est fourni, mais si c'est possible, n'hésitez pas à venir avec le vôtre.
Il vous sera demandé d'adhérer à l'atelier vélo (**tarif annuel 30 euros**), l'adhésion à notre association vous sera
offerte en complément. 


[pied de page]: #footer
[atelier]: http://ateliervelopau.fr
